世衞專家溯源調查：武漢早現13病毒株 要求提供20萬血液樣本深入研究

世衞專家溯源調查：武漢早現13病毒株
要求提供20萬血液樣本深入研究

世界衞生組織國際專家組早前在中方安排下到武漢進行疫症溯源調查，行程結束後曾稱病毒「極不可能」來自實驗室洩漏的專家組組長安巴雷克（Peter Ben Embarek）表示，有迹象顯示前年12月武漢疫情傳播的範圍比先前所想像的更廣泛，並首次知道當時病毒已發展出13種病毒株。他謂專家已緊急要求中方提供當地近20萬個血液樣本以作進一步研究，但過程中存在「技術性困難」。

相關新聞：華成陰謀論「超級傳播者」

世衞專家組組長安巴雷克

早前率團到訪武漢的食物安全專家安巴雷克，返回瑞士日內瓦後接受美國有線電視新聞網（CNN）訪問時說：「病毒在12月已於武漢廣泛傳播，這是一項新發現。」當局向國際專家提供當時174宗武漢及周邊地區的病例，其中100宗通過實驗室檢測確認，其餘74宗通過臨床診斷確認。他據此推斷，以整體數據15%為嚴重病例，其餘大部份病情輕微，當時實際上可能已有過千宗病例。

■世衞專家上月到訪武漢動物疫病控制中心。資料圖片

部份病毒株無關華南市場

安巴雷克表示，由中外專家各17人組成的聯合專家組，在擴大檢視病毒基因樣本的類型後，首次搜集到前年12月以來武肺病毒的13種不同基因序列，部份與華南海鮮市場有關。雖然安巴雷克不欲就疫情爆發之初就有13種病毒株作出結論，但澳洲悉尼大學病毒學家霍姆（Edward Holmes）說：「這些數據與其他分析脗合，即病毒早在2019年12月之前已在人群中出現，在華南海鮮市場首次檢測出病毒之前，就已出現一段時間的神秘傳播。」

專家組上月在武漢期間，邀請92名前年10月至11月，出現類似武漢肺炎徵狀的病人接受抗體測試，其中67人願意接受測試，結果全部呈陰性。安巴雷克稱，92宗疑似病例並非如一般的傳染病般在地理上呈群組分佈，而是分佈在湖北省各地，它們與此後爆發的疫情有何關連目前仍未清楚。他謂專家組急切希望檢視有關生物樣本，尤其是武漢血庫過去兩年數以十萬計的樣本。

■在中方嚴密安排行程下的疫源調查，未有取得突破性進展。

稱冀重返武漢 未有時間表

「那裏有約20萬個現在已經封存的樣本，可供新一組的研究。」但他指要接觸有關樣本存在技術性困難：「我們理解它們只是非常小的樣本，只能用於訴訟目的，亦沒有機制允許對這類樣本進行常規研究。」此外，中方也未有向專家組提供其他可能有用的生物測試樣本，「取決於取樣目的，很多樣本在幾個月或幾周後就被丟棄了。」他謂世衞團隊希望幾個月後能重返武漢繼續調查，但目前未有具體時間表。

世衞國際專家組上月赴武漢進行為期四周的考察調查，行程全由中方安排。澳洲微生物學家德懷爾（Dominic Dwyer）在結束行程回國後批評，中方拒絕提供174宗早期病例的原始數據。同行的英國專家沃森（John Watson）前日於英國廣播公司（BBC）節目指出，對任何國家來說，交出原始數據都並非尋常做法。

美國有線電視新聞網絡/英國廣播公司

支那武漢肺炎

專家叫雞實錄不日上線

早前率團到訪武漢的食物安全專家安巴雷克，返回瑞士日內瓦後接受美國有線電視新聞網

老外幾時變得咁醒

小粉9：招呼你班專家黎飲飲食食完仲要講咁多不利支那嘅嘢，食屎啦

講幾句廢話扮野
技術問題做唔到
扮工第一

Peter Ben Embarek呢個做法係合理化中共強採dna
who 都要求20萬血液樣本姐係港共抽政治犯dna無問題

世衞專家成團人一早投左共